中國人狂吃榴槤 竟致馬國雨林爆生態危機

馬來西亞為滿足中國市場對榴槤的需求，當局砍伐大量熱帶雨林。（法新社）

2019-02-07 13:49
〔即時新聞／綜合報導〕榴槤被稱為「水果之王」，也是中國民眾熱愛的水果。然而馬來西亞為滿足中國市場的需求，間接為當地帶來生態浩劫。環保人士警告，為了種植榴槤樹，馬來西亞當局砍伐大量森林，破壞了當地的生物多樣性。

根據《法新社》報導，中國對榴槤的需求量飆升，吉隆坡農業部公布的數據指出，2018年馬來西亞出口至中國的榴槤，收益高達740萬令吉（約新台幣5,553萬元），是2017年同期的2倍多。因此，許多馬來西亞農民從小型果園轉向大範圍種植，剷除熱帶雨林。如當地的勞勿區（Raub），近日砍伐大量雨林，裸露的山坡上種滿了榴槤幼苗。

有水果攤商表示，馬國最出名的榴槤品種「貓山王」，在北京售價高達800元人民幣（約新台幣3641元），比在馬來西亞買貴上好幾倍，然而中國人不惜代價，只為吃到最頂級的榴槤。

據悉，主要負責榴槤栽種計畫的公司是Ample Harvest Produce，然而當《法新社》記者主動聯繫時，該公司拒絕對消失的雨林發表言論；保護自然遺產組織（PEKA）表示，為種植榴槤，導致越來越多森林被砍伐、生物多樣性喪失，且破壞了大象、老虎、靈長類動物等的重要棲息地，嚴重威脅當地生態。

垃圾支那種做咩都係咁撚麻煩

利害了我的國

我覺得問題在於嗰啲無良榴槤商伐林種榴槤喎

咁都只不過係馬國既選擇，選擇做中國生意而大量開採熱帶雨林。
咁樣賴晒中國有啲理虧

開發商係本地公司 又冇中國高層
環保部門又冇俾中國人收買
冇議員俾人收買

只係馬國自甘墜落 唔怪得人

中國人食髮菜都搞到自己首都沙塵暴毒陰霾啦。

蝗

馬拉自己有問題啦

蝗國人無論去到邊都可以搞到人地國家/地方好似比蝗蟲過境咁慘

唔明有咩好食
勁臭

Malaysia is very on999

你害了我的蝈

次次做支那人生意就會有報應

睇錯馬國明

幾億都冇？賺咁少不如唔好出口好過啦。

好似啲細路寓言故事咁

自作業